



Sur l'intervalle $\left [0~;~2 \pi\strut \right ]$, l'équation  $\sin (x) = 0,1$ admet :

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\bfseries\arraybackslash}p{5mm}@{}X}}
		a.& zéro solution&
		b.& une solution\\
		c.& deux solutions&
		d.& quatre solutions\\
	\end{tabularx}

On peut par exemple dire que la courbe représentant la fonction sinus et la droite d'équation $y=0,1$ ont deux points d'intersection sur l'intervalle $\left [ 0\;;\; 2\pi\strut \right ]$.

\begin{center}
\psset{xunit=1cm,yunit=1cm}
\begin{pspicture}(-1,-1.5)(7,1.5)
\psaxes[trigLabels=true,trigLabelBase=2,dx=\psPiH,xunit=\psPi]{->}(0,0)(0,-1.5)(2.2,1.5)
\psplot[linewidth=1.2pt,linecolor=red,plotpoints=5000]{0}{6.2832}{x RadtoDeg sin}%%% observer RadtoDeg
\psline[linecolor=blue](0,0.1)(6.2832,0.1)
\end{pspicture}
\end{center}

\hfill\textbf{Réponse c.}



